<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>stultus.in</title>
    <link>https://stultus.in/</link>
    <description>Recent content on stultus.in</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Aug 2018 09:51:51 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://stultus.in/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://stultus.in/about/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 09:51:51 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://stultus.in/about/</guid>
      <description>I am Hrishikesh (natively written as ഋഷികേശ് in Malayalam). The name is of Sanskrit origin, meaning “The lord/master of senses”.
I am a software engineer, privacy advocate, pythonista and a free software enthusiast. Most of my contributions has been in the language computing space under the aegis of the organisation Swathathra Malayalam Computing. I also contribute to the PeARS Project - which is an ongoing effort to build a fully distributed, p2p search engine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ചില വല്ല്യേട്ടൻ പരീക്ഷണങ്ങളുടെ കഥകളും കഥയില്ലായ്മകളും!</title>
      <link>https://stultus.in/post/big-brother-experiments/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://stultus.in/post/big-brother-experiments/</guid>
      <description>മലയാളനാട് വെബ് മാഗസിനില്‍ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് 
എണ്ണൂറ്റി അൻപത്തൊൻപത് അശ്ലീല-വെബ്സൈറ്റുകൾ കേന്ദ്രസർക്കാർ നിശബ്ദമായി നിരോധിച്ചത് വലിയ ചർച്ചകൾക്ക് വഴിയൊരുക്കിയിരിക്കുകയാണ്. മാറിവരുന്ന ഗവണ്മെന്റുകൾക്ക് ഇന്റനെറ്റ് എന്നും ഒരു കീറാമുട്ടി തന്നെയായിരുന്നു. ദ്രുതഗതിയിൽ വളരുന്ന സാങ്കേതികവിദ്യയുടെ അനേകായിരം കൈകളെക്കുറിച്ച് തെല്ലും ബോധമില്ലാതെ, ഇന്റർനെറ്റിലെ വിവരവിനിമയത്തിന്റെ നിയന്ത്രണം തങ്ങളുടെ മർക്കടമുഷ്ടിയിലൊതുക്കാമെന്ന ഗവണ്മെന്റിന്റെ കുടിലചിന്തകൾ ഇതിനു മുൻപും വിമർശനങ്ങൾക്കും പരിഹാസങ്ങൾക്കും വിധേയമായിട്ടുണ്ട്. വിവിധ ലോക രാഷ്ട്രങ്ങൾ നടത്തിവരുന്ന ഇന്റർനെറ്റ് സെൻസർഷിപ്പിങ്ങിനെയും സർവൈലൻസിനെയും പറ്റി പഠിക്കുന്ന ഓപ്പൺനെറ്റ് ഇനീഷ്യേറ്റീവ്, ഇന്ത്യയെ സെലക്റ്റീവ് ഫിൽട്ടറിങ് നടത്തുന്ന രാജ്യങ്ങളിലൊന്നായിട്ടാണ് തരം തിരിച്ചിരിക്കുന്നത്.
ഈ സെലക്റ്റീവ് ഫിൽട്ടറിങ്, പൊളിറ്റിക്കൽ,സോഷ്യൽ കണ്ടന്റുകളിന്മേലും ഏർപ്പെടുത്തിയിട്ടുണ്ട് എന്നത് ശ്രദ്ധേയമാണ്. ഓപ്പൺനെറ്റ് ഇനീഷ്യേറ്റീവിന്റെ റിപ്പോർട്ടിൽ ടെക്നോളജിയെക്കുറിച്ച് അറിവില്ലാതെ സെൻസർഷിപ്പ് ഏർപ്പെടുത്തുന്നതിനെയും , വ്യക്തമായ കാരണങ്ങളില്ലാതെ വെബ്സൈറ്റുകൾക്ക് മേൽ നിരോധനം അടിച്ചേല്പിക്കുന്നതിനെയും എതിരെ പരിഹാസങ്ങളും വിമർശനങ്ങളും ഉണ്ടായിട്ടുള്ള കാര്യം എടുത്തു പറയുന്നുണ്ട്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ചങ്ങലയ്ക്കിട്ട അറിവിനെ സ്വതന്ത്രമാക്കാനുള്ള ഒളിപ്പോരിന്റെ പ്രകടന പത്രിക</title>
      <link>https://stultus.in/post/open-access-manifesto/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://stultus.in/post/open-access-manifesto/</guid>
      <description>അറിവു് അധികാരമാണു്. എന്നാല്‍ എല്ലാ അധികാരങ്ങളേയും പോലെ മറ്റാര്‍ക്കും കൊടുക്കാതെ സ്വന്തമാക്കി വയ്ക്കുന്നവരുണ്ടു്. നൂറ്റാണ്ടുകളായി പുസ്തകങ്ങളിലൂടേയും മറ്റു് പത്രികകളിലൂടെയും പ്രസിദ്ധീകരിച്ച ലോകത്തിലെ എല്ലാ ശാസ്ത്രീയ സാംസ്കാരിക പാരമ്പര്യങ്ങളും ഒരു കൂട്ടം സ്വകാര്യ കോര്‍പ്പറേറ്റുകള്‍ ഡിജിറ്റല്‍ രൂപത്തിലാക്കി അടച്ചുപൂട്ടി വച്ചുകൊണ്ടിരിയ്ക്കുകയാണു്. ശാസ്ത്രങ്ങളുടെ ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധങ്ങളായ ഫലങ്ങളുള്ള പ്രസിദ്ധീകരണങ്ങള്‍ വായിയ്ക്കാനാഗ്രഹിയ്ക്കുന്നോ? റീഡ് എല്‍സെവിയര്‍ പോലത്തെ പ്രസാധകര്‍ക്കു് നിങ്ങള്‍ വലിയ തുക അയച്ചുകൊടുക്കേണ്ടി വരും.
ഇതിനു് ഒരു മാറ്റം വരുത്താന്‍ പലരും ശ്രമിക്കുന്നുണ്ട്. ശാസ്ത്രജ്ഞന്മാര്‍ പകര്‍പ്പവകാശം ഒപ്പിട്ടു കൊടുക്കാതെ ഇരിക്കുവാനും പകരം അവരുടെ രചനകള്‍ ആര്‍ക്കും ലഭ്യമാവുമെന്ന നിബന്ധനകളോടെ ഇന്റര്‍നെറ്റില്‍ പ്രസിദ്ധീകരിക്കപ്പെടുവാനും സ്വതന്ത്ര ലഭ്യതാ പ്രസ്ഥാനം ധീരതയോടെ പോരാടിയിട്ടുണ്ട്. പക്ഷെ ഉത്തമ സാഹചര്യങ്ങളില്‍ പോലും, ഇതു് ഭാവിയില്‍ പ്രസിദ്ധീകരിക്കപ്പെടുന്നവയ്ക്കേ ബാധകമാവുകയുള്ളൂ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malayalam Page Numbers in XeLatex</title>
      <link>https://stultus.in/post/malayalam-page-numbers-using-xelatex/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://stultus.in/post/malayalam-page-numbers-using-xelatex/</guid>
      <description>Recently I had an opportunity to be a part of an effort to enable SCERT(The Govt. organization which is responsible for the content, curriculum and the textbooks which are used in the schools of the state) to use unicode technologies for textbook publishing.
As part of this effort, we tried to typeset Malayalam textbooks for 5th, 7th and 11th standards using xelatex.
I wrote the following macro to automatically generate the page numbers using malayalam numerals</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brightness issue in Linux mint 14</title>
      <link>https://stultus.in/post/brightness-issue-in-linux-mint-14/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://stultus.in/post/brightness-issue-in-linux-mint-14/</guid>
      <description>I recently installed linux mint 14 (Nadia) in my office laptop (HP Notebook 450 ). after installation when I booted into the os , the screen brightness was set very very low which I was able to adjust using the brightness function key. Later I had the same problem when Ubuntu 12.10 was installed on the same laptop. So here is a permanent fix for the issue.
 Current brightness value is stored in /sys/class/backlight/acpi_video0/brightness file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get Mint Like Fortune-Cookie in your Ubuntu Terminal!</title>
      <link>https://stultus.in/post/get-mint-like-fortune-cookie-in-your-ubuntu-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2010 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://stultus.in/post/get-mint-like-fortune-cookie-in-your-ubuntu-terminal/</guid>
      <description>Most of you might have noticed a cool feature which is available in Linux-Mint, each time when you open a Terminal, it will display a cool - simple quote. We don&amp;rsquo;t have this option in Ubuntu. but we can have it. First we have to install the Fortune Cookie Database in our system. we can do that by typing the following in a terminal.
sudo apt-get install fortune-mod cowsay sudo apt-get install fortune  Now we have the database installed in our system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>And Then They Came For Me!</title>
      <link>https://stultus.in/post/and-then-they-came-for-me/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2009 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://stultus.in/post/and-then-they-came-for-me/</guid>
      <description>Lasantha Manilal Wickrematunge (5 April 1958 – 8 January 2009) was a Sri Lankan journalist, politician and human rights activist who was assassinated in January 2009. The following is an editorial Wickremange had written shortly before his death, and that was published posthumously
And Then They Came For Me No other profession calls on its practitioners to lay down their lives for their art save the armed forces and, in Sri Lanka, journalism.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>