<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on stultus</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on stultus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2020 03:09:13 +0530</lastBuildDate><atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>വാസനാവികൃതി ഓഡിയോ വേർഷൻ</title>
      <link>/post/vasanavikruthi/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 03:09:13 +0530</pubDate>
      
      <guid>/post/vasanavikruthi/</guid>
      <description>കോവിഡ്-19 പാൻഡെമിക്കിന്റെ ഭാഗമായി ലോകത്തിന്റെ പലഭാഗങ്ങളിലെന്നവണ്ണം കേരളത്തിലും ലോൿഡൗണാണ്. ബഹുഭൂരിപക്ഷം ജനങ്ങളും പ്രത്യേകിച്ച് പണിയൊന്നുമില്ലാതെ വീടുകളിൽ അടച്ചുപൂട്ടിയിരിക്കുകയാണ്. കേരളത്തിലെ വിവിധ കമ്യൂണിറ്റികൾ വെബിനാറുകളും ലൈവ് ഇന്റർവ്യൂകളുമൊക്കെയായി ലോൿഡൗണിനെ ഫലപ്രദമായി വിനിയോഗിക്കുന്നുണ്ട്. ടിങ്കർഹബ്ബിന്റെ ഒരുദിവസത്തെ ഇൻസ്റ്റാഗ്രാം ലൈവ് ഇന്റർവ്യൂവിൽ മെഹറുമായി ചർച്ചയിലേർപ്പെടാൻ എനിക്കും സാധിച്ചു.
ലോൿഡൗണൊക്കെയാണെങ്കിലും എൻട്രിയിലെ തിരക്കിനു കുറവൊന്നുമില്ല. അതോടൊപ്പം ലോൿഡൗൺ സ്പെഷലായി കയ്യിൽക്കിട്ടിയ സമയം പുസ്തകങ്ങൾ വായിക്കാനും, പലവിധ ഓൺലൈൻ കോഴ്സുകൾ ചെയ്യാനുമൊക്കെ വിനിയോഗിച്ച് മനഃസമാധാനത്തോടെ ജീവിച്ചു പോരുന്നുണ്ടെങ്കിലും, ലോൿഡൗണിന്റെ ഭാഗമായി വീടുകളിലിരിക്കുന്ന വിവിധ സുഹൃത്തുക്കളോടൊത്ത് എന്തെങ്കിലും കാര്യക്ഷമമായി ചെയ്യണമെന്ന് കുറച്ചുദിവസമായി ആലോചിച്ചുവരുന്നു. ആയിടക്കാണ് ടെലഗ്രാമിലെ പുസ്തകങ്ങളുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഒരു സൗഹൃദക്കൂട്ടായ്മയിൽ ഓഡിയോബുക്കുകളെപ്പറ്റിയുള്ള ചർച്ചയും, അതിനു സമാന്തരമായി സ്വതന്ത്രമലയാളം കമ്പ്യൂട്ടിങ്ങിന്റെ ഗ്രൂപ്പിൽ മലയാളം സ്പീച്ച് കോർപ്പസ്സിനെപ്പറ്റിയുള്ള ചർച്ചയും ശ്രദ്ധയിൽപെട്ടത്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>നെറ്റ്‌ന്യൂട്രാലിറ്റി: ഉപയോക്താക്കളുടെ വിജയം</title>
      <link>/post/net-neutrality-victory-of-the-people/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/net-neutrality-victory-of-the-people/</guid>
      <description>സൗത്ത് ലൈവില്‍ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് വിവിധ ഇന്റര്‍നെറ്റ് സേവനങ്ങള്‍ക്ക് വിവിധതരത്തില്‍ വിലയീടാക്കുന്നത് (ഡിഫറന്‍ഷ്യല്‍ പ്രൈസിങ്) നിരോധിച്ചുകൊണ്ട് ടെലികോം റെഗുലേറ്ററി അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ(TRAI) കഴിഞ്ഞ ദിവസം പുറത്തിറക്കിയ വിജ്ഞാപനം ആഗോളതലത്തില്‍ പ്രശംസ പിടിച്ചുപറ്റിക്കൊണ്ടിരിക്കുകയാണ്. ‘ഇന്റര്‍നെറ്റ് ചിലരുടെ മാത്രം കുത്തകയാവാന്‍ അനുവദിക്കില്ല’ എന്ന് ട്രായ് വിജ്ഞാപനത്തെ അനുകൂലിച്ചുകൊണ്ട് കമ്യൂണിക്കേഷന്‍സ് മന്ത്രിയായ രവിശങ്കര്‍ പ്രസാദും രംഗത്തെത്തിയതും ആശാവഹമാണ്.
തരംഗങ്ങളെ കുത്തകവത്കരിക്കപ്പെടുന്ന തരത്തിലേക്കെത്തിക്കുമായിരുന്ന അവസ്ഥയാണ് ട്രായ് വിജ്ഞാപനത്തിലൂടെ തടയപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്. ഉപയോക്താക്കളുടെ താല്പര്യങ്ങള്‍ സംരക്ഷിക്കപ്പെടുന്ന തരത്തില്‍ രൂപപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള പ്രസ്തുത വിജ്ഞാപനം പലതരത്തിലും സവിശേഷമായ ഒന്നാണ്. വിവിധ തരത്തിലുള്ള ഇന്റര്‍നെറ്റ് ഉപയോക്താക്കളേയും കമ്പനികളേയും സംബന്ധിച്ചും ആഗോളതലത്തിലുള്ള നെറ്റ്‌ന്യൂട്രാലിറ്റി സംവാദങ്ങളെ സംബന്ധിച്ചും ഈ വിജ്ഞാപനം പ്രസക്തമാവുന്നത് എങ്ങിനെ എന്ന് ഒന്ന് വിശകലനം ചെയ്യുന്നത് നന്നായിരിക്കും.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ഫ്രീബേസിക്‌സ്: എന്തിന് ഈ വിലങ്ങ് സ്വയം അണിയണം?</title>
      <link>/post/dangers-of-freebasics/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/dangers-of-freebasics/</guid>
      <description>സൗത്ത് ലൈവില്‍ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് എന്താണ് നെറ്റ് ന്യൂട്രാലിറ്റി? അടിസ്ഥാനപരമായി ഒരു ഇന്റർനെറ്റ് ഉപയോക്താവ് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ഡാറ്റയാണ്. വീഡിയോ, ഓഡിയോ, ചിത്രങ്ങൾ, വെബ് പേജുകൾ(ടെക്സ്റ്റ്) എന്നിവയൊക്കെ ഡാറ്റയാണ്. ഓരോരുത്തരും ഉപയോഗിക്കുന്ന ഡാറ്റയുടെ അളവനുസരിച്ചാണ് ഇന്റർനെറ്റ് സേവനദാതാവ് പണം ഈടാക്കുന്നത്. ഇത്തരത്തിലുള്ള എല്ലാ ഡാറ്റയ്ക്കും തുല്ല്യ പരിഗണനകൊടുക്കുന്ന രീതിയിലുള്ള ഇന്റർനെറ്റിനെ ന്യൂട്രൽ ഇന്റർനെറ്റ് എന്നു പറയുന്നു. ഇന്റർനെറ്റ് സെർവീസ് പ്രൊവൈഡർമാരും ഗവണ്മെന്റും ഈ ഡാറ്റയെ പക്ഷപാതപരമായി കാണുന്നില്ല. ഒരേ അളവിലുള്ള ഡാറ്റ ഉപയോഗിക്കുന്നതിന് (അത് വീഡീയോയോ ടെക്സ്റ്റോ ഇമേജോ എന്തുമാവട്ടെ) ഉപയോക്താവിന് ഒരേ ചിലവായിരിക്കും. എന്തു തരത്തിലുള്ള സേവനമാണ് ഇന്റർനെറ്റിൽ നിന്ന് ഉപയോഗിക്കണ്ടത് എന്ന് അതിനുള്ള ചിലവിനെക്കുറിച്ച് ചിന്തിക്കാതെ തന്നെ ഉപയോക്താവിന് തിരഞ്ഞെടുക്കാവുന്നതാണ്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why you shouldn&#39;t support facebook&#39;s free basics</title>
      <link>/post/why-you-shouldnt-support-freebasics/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/why-you-shouldnt-support-freebasics/</guid>
      <description>‘നെറ്റ് ന്യൂട്രാലിറ്റി’ ആക്റ്റിവിസത്തിന് ഇന്ത്യ സാക്ഷ്യം വഹിച്ച വർഷമാണ് കടന്നുപോകുന്നത്. ഇന്റർനെറ്റ് സ്വാതന്ത്ര്യം ആവശ്യപ്പെട്ടുകൊണ്ട് ഒട്ടേറെ ഇന്റർനെറ്റ് അധിഷ്ഠിത സംരംഭകരും അഭിഭാഷകരും എയർടെലും ഫേസ്‌ബുക്കും പോലുള്ള കമ്പനികൾക്ക് എതിരെ രംഗത്തുണ്ട്. എന്താണ് യഥാർത്ഥത്തിൽ നെറ്റ് ന്യൂട്രാലിറ്റി? എന്തുകൊണ്ടാണ് അവർ നെറ്റ്‌ന്യൂട്രാലിറ്റിക്ക് എതിരെ പോരാടുന്നത്? ഫ്രീ ബേസിക്സിലുള്ള പ്രശ്നമെന്താണ്? പ്രശ്നം മനസ്സിലാക്കാനും ശരിയായ തീരുമാനം എടുക്കാനും ആളുകളെ ബോധവത്കരിക്കുന്നതിനായി ന്യൂസ് മിനുട്ട് പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വീഡിയോ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Books Read in 2015</title>
      <link>/post/books-read-in-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/books-read-in-2015/</guid>
      <description>Here is the list of books I read in 2015. The order is in which I read them.
The City of joy – by Dominique Lapierre The honey gatherers – by Mimlu Sen Adultery – by Paulo Coelho 20 Things I Learned about Browsers and the Web – by Min Li Chan How to be a programmer – by Robert L. Read Your Guide to Healthy Sleep – by National Heart, Lung, and Blood Institute Guide to OCR for Indic Scripts – Document Recognition and Retrieval – editted by Venu Govindaraju Fanny Hill, or Memoirs of a Woman of Pleasure by John Cleland Management Tips: From Harvard Business Review – by Harvard Business School Press ഒരു ഫോട്ടോഗ്രാഫറുടെ ഓര്‍മ്മക്കുറിപ്പുകള്‍ – by Raymond Depardon ബ്ലഡി മേരി – by Subhash Chandran Working On My Novel by Cory Arcangel മാംസനിബദ്ധമല്ല രാഗം – by V T Gopalakrishnan ഫ്രാന്‍സിസ് ഇട്ടിക്കോര – by T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ചില വല്ല്യേട്ടൻ പരീക്ഷണങ്ങളുടെ കഥകളും കഥയില്ലായ്മകളും!</title>
      <link>/post/big-brother-experiments/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/big-brother-experiments/</guid>
      <description>മലയാളനാട് വെബ് മാഗസിനില്‍ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് എണ്ണൂറ്റി അൻപത്തൊൻപത് അശ്ലീല-വെബ്സൈറ്റുകൾ കേന്ദ്രസർക്കാർ നിശബ്ദമായി നിരോധിച്ചത് വലിയ ചർച്ചകൾക്ക് വഴിയൊരുക്കിയിരിക്കുകയാണ്. മാറിവരുന്ന ഗവണ്മെന്റുകൾക്ക് ഇന്റനെറ്റ് എന്നും ഒരു കീറാമുട്ടി തന്നെയായിരുന്നു. ദ്രുതഗതിയിൽ വളരുന്ന സാങ്കേതികവിദ്യയുടെ അനേകായിരം കൈകളെക്കുറിച്ച് തെല്ലും ബോധമില്ലാതെ, ഇന്റർനെറ്റിലെ വിവരവിനിമയത്തിന്റെ നിയന്ത്രണം തങ്ങളുടെ മർക്കടമുഷ്ടിയിലൊതുക്കാമെന്ന ഗവണ്മെന്റിന്റെ കുടിലചിന്തകൾ ഇതിനു മുൻപും വിമർശനങ്ങൾക്കും പരിഹാസങ്ങൾക്കും വിധേയമായിട്ടുണ്ട്. വിവിധ ലോക രാഷ്ട്രങ്ങൾ നടത്തിവരുന്ന ഇന്റർനെറ്റ് സെൻസർഷിപ്പിങ്ങിനെയും സർവൈലൻസിനെയും പറ്റി പഠിക്കുന്ന ഓപ്പൺനെറ്റ് ഇനീഷ്യേറ്റീവ്, ഇന്ത്യയെ സെലക്റ്റീവ് ഫിൽട്ടറിങ് നടത്തുന്ന രാജ്യങ്ങളിലൊന്നായിട്ടാണ് തരം തിരിച്ചിരിക്കുന്നത്.
ഈ സെലക്റ്റീവ് ഫിൽട്ടറിങ്, പൊളിറ്റിക്കൽ,സോഷ്യൽ കണ്ടന്റുകളിന്മേലും ഏർപ്പെടുത്തിയിട്ടുണ്ട് എന്നത് ശ്രദ്ധേയമാണ്. ഓപ്പൺനെറ്റ് ഇനീഷ്യേറ്റീവിന്റെ റിപ്പോർട്ടിൽ ടെക്നോളജിയെക്കുറിച്ച് അറിവില്ലാതെ സെൻസർഷിപ്പ് ഏർപ്പെടുത്തുന്നതിനെയും , വ്യക്തമായ കാരണങ്ങളില്ലാതെ വെബ്സൈറ്റുകൾക്ക് മേൽ നിരോധനം അടിച്ചേല്പിക്കുന്നതിനെയും എതിരെ പരിഹാസങ്ങളും വിമർശനങ്ങളും ഉണ്ടായിട്ടുള്ള കാര്യം എടുത്തു പറയുന്നുണ്ട്.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ചങ്ങലയ്ക്കിട്ട അറിവിനെ സ്വതന്ത്രമാക്കാനുള്ള ഒളിപ്പോരിന്റെ പ്രകടന പത്രിക</title>
      <link>/post/open-access-manifesto/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/open-access-manifesto/</guid>
      <description>അറിവു് അധികാരമാണു്. എന്നാല്‍ എല്ലാ അധികാരങ്ങളേയും പോലെ മറ്റാര്‍ക്കും കൊടുക്കാതെ സ്വന്തമാക്കി വയ്ക്കുന്നവരുണ്ടു്. നൂറ്റാണ്ടുകളായി പുസ്തകങ്ങളിലൂടേയും മറ്റു് പത്രികകളിലൂടെയും പ്രസിദ്ധീകരിച്ച ലോകത്തിലെ എല്ലാ ശാസ്ത്രീയ സാംസ്കാരിക പാരമ്പര്യങ്ങളും ഒരു കൂട്ടം സ്വകാര്യ കോര്‍പ്പറേറ്റുകള്‍ ഡിജിറ്റല്‍ രൂപത്തിലാക്കി അടച്ചുപൂട്ടി വച്ചുകൊണ്ടിരിയ്ക്കുകയാണു്. ശാസ്ത്രങ്ങളുടെ ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധങ്ങളായ ഫലങ്ങളുള്ള പ്രസിദ്ധീകരണങ്ങള്‍ വായിയ്ക്കാനാഗ്രഹിയ്ക്കുന്നോ? റീഡ് എല്‍സെവിയര്‍ പോലത്തെ പ്രസാധകര്‍ക്കു് നിങ്ങള്‍ വലിയ തുക അയച്ചുകൊടുക്കേണ്ടി വരും.
ഇതിനു് ഒരു മാറ്റം വരുത്താന്‍ പലരും ശ്രമിക്കുന്നുണ്ട്. ശാസ്ത്രജ്ഞന്മാര്‍ പകര്‍പ്പവകാശം ഒപ്പിട്ടു കൊടുക്കാതെ ഇരിക്കുവാനും പകരം അവരുടെ രചനകള്‍ ആര്‍ക്കും ലഭ്യമാവുമെന്ന നിബന്ധനകളോടെ ഇന്റര്‍നെറ്റില്‍ പ്രസിദ്ധീകരിക്കപ്പെടുവാനും സ്വതന്ത്ര ലഭ്യതാ പ്രസ്ഥാനം ധീരതയോടെ പോരാടിയിട്ടുണ്ട്. പക്ഷെ ഉത്തമ സാഹചര്യങ്ങളില്‍ പോലും, ഇതു് ഭാവിയില്‍ പ്രസിദ്ധീകരിക്കപ്പെടുന്നവയ്ക്കേ ബാധകമാവുകയുള്ളൂ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>കമ്പ്യൂട്ടറിലെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരം</title>
      <link>/post/freedom-struggle-in-computer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/freedom-struggle-in-computer/</guid>
      <description>മനു­ഷ്യ­ജീ­വി­ത­ത്തില്‍ കാ­ത­ലായ മാ­റ്റ­ങ്ങള്‍ സൃ­ഷ്ടി­ച്ച കണ്ടു പി­ടു­ത്ത­മാ­യി­രു­ന്നു കമ്പ്യൂ­ട്ട­റി­ന്റേ­ത്. സങ്കീര്‍­ണ്ണ­വും ഒരു­പാ­ട് സമ­യ­ച്ചി­ല­വു­ള്ള­തു­മായ നി­ര­വ­ധി കാ­ര്യ­ങ്ങള്‍ ഞൊ­ടി­യി­ട­യില്‍ ചെ­യ്തു­തീര്‍­ക്കാന്‍ സഹാ­യ­ക­മാ­ണെ­ന്ന­തി­നാല്‍ കമ്പ്യൂ­ട്ടര്‍ പ്ര­ചു­ര­പ്ര­ചാ­രം നേ­ടു­ക­യും മനു­ഷ്യ­ന്റെ ശാ­സ്ത്ര, സാ­ങ്കേ­തിക നേ­ട്ട­ങ്ങ­ളില്‍ വി­സ്മ­രി­ക്കാ­നാ­വാ­ത്ത പങ്കു വഹി­ക്കു­ക­യും ചെ­യ്തു. ഒരു കൂ­ട്ടം ഇല­ക്ട്രോ­ണി­ക്‌‌ നിര്‍­ദ്ദേ­ശ­ങ്ങള്‍­ക്ക­നു­സൃ­ത­മാ­യാ­ണു് കമ്പ്യൂ­ട്ട­റു­കള്‍ പ്ര­വര്‍­ത്തി­ക്കുക. ഇത്ത­രം ഇല­ക്ട്രോ­ണി­ക്‌‌ നിര്‍­ദ്ദേ­ശ­ങ്ങ­ളെ കമ്പ്യൂ­ട്ടര്‍ പ്രോ­ഗ­്രാ­മു­കള്‍ എന്നു­വി­ളി­ക്കു­ന്നു. കമ്പ്യൂ­ട്ട­റി­നു മന­സി­ലാ­വു­ന്ന ഭാ­ഷ­യില്‍ ഇത്ത­രം പ്രോ­ഗ­്രാ­മു­കള്‍ എഴു­തു­ന്ന­വ­രാ­ണു് കമ്പ്യൂ­ട്ടര്‍ പ്രോ­ഗ­്രാ­മ്മര്‍­മാര്‍. ഒരു പ്ര­ത്യേക പ്ര­ശ്നം പരി­ഹ­രി­ക്കു­ന്ന­തി­നാ­യി രചി­ക്ക­പ്പെ­ട്ട, പര­സ്പ­ര­സ­ഹ­ക­ര­ണ­ത്തോ­ടെ പ്ര­വര്‍­ത്തി­ക്കു­ന്ന സങ്കീര്‍­ണ്ണ­മായ ഒരു­കൂ­ട്ടം കമ്പ്യൂ­ട്ടര്‍ പ്രോ­ഗ­്രാ­മു­കള്‍ ചേര്‍­ന്ന­താ­ണ് സോ­ഫ്റ്റ്‌‌വെ­യര്‍.
ഒരു പ്ര­ശ്നം പരി­ഹ­രി­ക്കു­ന്ന­തി­നാ­യി കമ്പ്യൂ­ട്ട­റി­നു നല്കു­ന്ന ഒരു കൂ­ട്ടം നിര്‍­ദ്ദേ­ശ­ങ്ങ­ളാ­ണു് കമ്പ്യൂ­ട്ടര്‍ പ്രോ­ഗ­്രാ­മു­ക­ളെ­ന്നു പറ­ഞ്ഞു­വ­ല്ലോ. ഇത് രണ്ടു സം­ഖ്യ­ക­ളു­ടെ തുക കണ്ടു പി­ടി­ക്കുക എന്ന­തു­പോ­ലെ­യു­ള്ള ലളി­ത­മായ പ്ര­ശ്ന­ങ്ങള്‍ മു­തല്‍ ഒരു ബഹി­രാ­കാശ റോ­ക്ക­റ്റി­ന്റെ ഗതി നിര്‍­ണ്ണ­യി­ക്കു­ന്ന­തു­പോ­ലെ­യു­ള്ള സങ്കീര്‍­ണ്ണ­മായ പ്ര­ശ്ന­ങ്ങള്‍ വരെ­യാ­കാം.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malayalam Page Numbers in XeLatex</title>
      <link>/post/malayalam-page-numbers-using-xelatex/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/malayalam-page-numbers-using-xelatex/</guid>
      <description>Recently I had an opportunity to be a part of an effort to enable SCERT(The Govt. organization which is responsible for the content, curriculum and the textbooks which are used in the schools of the state) to use unicode technologies for textbook publishing.
As part of this effort, we tried to typeset Malayalam textbooks for 5th, 7th and 11th standards using xelatex.
I wrote the following macro to automatically generate the page numbers using malayalam numerals</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brightness issue in Linux mint 14</title>
      <link>/post/brightness-issue-in-linux-mint-14/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/brightness-issue-in-linux-mint-14/</guid>
      <description>I recently installed linux mint 14 (Nadia) in my office laptop (HP Notebook 450 ). after installation when I booted into the os , the screen brightness was set very very low which I was able to adjust using the brightness function key. Later I had the same problem when Ubuntu 12.10 was installed on the same laptop. So here is a permanent fix for the issue.
Current brightness value is stored in /sys/class/backlight/acpi_video0/brightness file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get Mint Like Fortune-Cookie in your Ubuntu Terminal!</title>
      <link>/post/get-mint-like-fortune-cookie-in-your-ubuntu-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2010 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/get-mint-like-fortune-cookie-in-your-ubuntu-terminal/</guid>
      <description>Most of you might have noticed a cool feature which is available in Linux-Mint, each time when you open a Terminal, it will display a cool - simple quote. We don&amp;rsquo;t have this option in Ubuntu. but we can have it. First we have to install the Fortune Cookie Database in our system. we can do that by typing the following in a terminal.
sudo apt-get install fortune-mod cowsay sudo apt-get install fortune Now we have the database installed in our system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>And Then They Came For Me!</title>
      <link>/post/and-then-they-came-for-me/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2009 09:32:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/and-then-they-came-for-me/</guid>
      <description>Lasantha Manilal Wickrematunge (5 April 1958 – 8 January 2009) was a Sri Lankan journalist, politician and human rights activist who was assassinated in January 2009. The following is an editorial Wickremange had written shortly before his death, and that was published posthumously
And Then They Came For Me No other profession calls on its practitioners to lay down their lives for their art save the armed forces and, in Sri Lanka, journalism.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
